美國國防部19日將發表新國防戰略文件 直指中俄為美國主要威脅

美國國防部19日公布4年以來的首份新國防戰略文件，據消息人士表示，此次國防戰略的核心要點是，美國將對中國與俄國採取更具攻擊性的軍事立場，與美國白宮去年12 月所發布的《國家安全戰略》路線一致。

據英媒《金融時報》18日報導，一名讀過這份機密報告的美國官員指出，美國擔心主要對手正在與美國競爭軍事優勢，這名官員表示：「看看中國與俄國發展的目的就是有意要對抗美國現有的優勢」。去年12月美國總統川普發表任內首份《國家安全戰略》，報告書中直指中俄為美國的主要威脅。

據報導，自從美國911事件遭受恐怖攻擊以來，美國歷屆政府一直忙於對應伊斯蘭極端主義的威脅，然而面對中國與俄國的快速技術進步和日益強勢的勢態，川普政府認為，美國需要轉向，把精力集中在更大的常規衝突上，加快軍隊現代化的步伐。日前，中國發展出高音速彈道導彈，此項發展可以對付所有美國的防導彈系統，並可裝備在中國的航空母艦上。